# Задание №1 Разновидность багов  
## Баги подразделяются на следующие основные разновидности:  
1. Функциональные баги, это когда фактический результат работы программы не соответствует ожидаемому рузультату работы этой программы.  

*Например: невозможно добавить товар в корзину, открыть нужную страницу, оставить отзыв.*  

2. Визуальные баги, это когда программа или приложение выглядит иначе чем задуманно разработчиками.  

*Например: неправильно выровненные тексты или элементы, не отображаются картинки или текст выходит за пределы окна*  

3. Логистические баги, это когда что-то работает неправильно с точки зрения логики.  

*Например: проставить в поле несущетвующий месяц (16) или несущестующую дату (30 февраля), год рождения пользователя в будущем времени (2133)*  

4. Дефекты UX (удобства использования), это баг определяет, что приложение или программа неудобны в использовании.  

*Например: слишком маленькие и/или близко расположенные кнопки, при просмотре ленты новостей пользователя постоянно отбрасывает к началу этой ленты*  

5. Баги безопасности, это когда из-за ошибки при разработке программы или приложения данные пользователей могут быть доступны третьим лицам.  

*Например: доступ к почте, к паролям, к фотографиям, к информации о платежах*  

6. Баги контента, это баги связаны с реальным содержанием контента веб-сайтов или приложений.  

*Например: отсутствующий текст, некоторые продукты отсутствуют в результатах поиска, но сама функция поиска работает*  

7. Локализационный баг, это баг связанный с неправильным отображением или переводом программы на другие языки.  

*Например: неправильно отражается язык выбранный пользователем, неправильно отражается валюта платежа характерная для места проживания пользователя*  

## Классификация багов по степени влияния на програмное обеспечение  

1. Блокирующий (Blocker), ни один элемент системы не работает: никто не может ей пользоваться. На сайте интернет-магазина нельзя сделать покупку. Продукт не выполняет свою задачу.  

2. Критический (Critical), важная часть системы не работает: пользоваться можно, но вероятность сбоя  - высокая. Например в интернет-магазине не работает кнопка «Купить» после авторизации в личном кабинете. Без авторизации всё работает - магазин ещё может принимать заказы.  

3. Высокий (Major). Система работает, но не так, как нужно. Пользоваться можно, элементы активны, но выполняют не то, что задумано. Например в интернет-магазине по кнопке «Оформить покупку» выдают скидку 90% на покупку. Здорово конечно, но это не то, что планировали маркетологи. Кнопка работает неправильно.  

4. Низкий (Minor). С системой всё в порядке, но работать неудобно. Например, дефект в дизайне. В интернет-магазине в разделе «Товары» не работает сортировка цены по возрастанию. Это не мешает пользователям делать заказ - ошибка нетакая серьёзная.  

5. Незначительный / Тривиальный (Trivial). Баг, который не влияет на работу программы. Например, ошибка в тексте.  

## Градация багов по приоритетности исправления  

1. Высокий приоритет (High). Срочно исправлять! Без внесения правок программа (приложение) работать не может. Пример: на сайте интернет-магазина нельзя сделать покупку.  

2. Средний приоритет (Medium). Ошибка некритичная, но без починки программа (приложение) не будет работать, как надо. Пример: в разделе «Товары» не работает сортировка цены по возрастанию.  

3. Низкий приоритет (Low). Можно исправить, когда разобрались с критическими ошибками. Например: раздел «Самовары» назван «Самовар».